.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-DEBUG" "1" "Februar 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
calibre-debug \- calibre-debug
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-debug [Optionen]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Verschiedene Befehlszeilenschnittstellen zur Fehlerdiagnose von Calibre.
Ohne Optionen startet der Befehl einen integrierten Python\-Interpreter.
Sie können ebenfalls Calibres grafische Benutzeroberfläche, den eBook\-Betrachter und
den Editor im Fehlerdiagnosemodus ausführen.
.sp
Es enthält auch Schnittstellen zu verschiedenen Teilen von Calibre, die über keine
eigenen Befehlszeilenwerkzeuge verfügen, wie z. B. die Reduzierung eingebetteter
Schriftarten, das Programm zum Buchvergleich usw.
.sp
Mit \fBcalibre\-debug\fP können auch eigenständige Skripte wie nachfolgend beschrieben ausgeführt
werden:
.sp
\fBcalibre\-debug\fP myscript.py \fB\-\-\fP \fB\-\-option1\fP \fB\-\-option2\fP file1 file2 ...
.sp
Alles nach dem \fB\-\-\fP wird an das Skript übergeben.
.sp
Wann immer Sie Argumente mit Leerzeichen an \fBcalibre\-debug\fP weitergeben, müssen diese Argumente in Anführungsstriche gesetzt werden. Zum Beispiel: "/some path/with spaces"
.SH [OPTIONEN]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-add\-simple\-plugin
Eine einfache Erweiterung (d. h. eine nur aus einer *.py\-Datei bestehende Erweiterung) hinzufügen durch Angabe des Pfads zur *.py\-Datei, die den Erweiterungscode enthält.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-command, \-c
Python\-Code ausführen.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-debug\-device\-driver, \-d
Fehlerdiagnose bei Geräteerkennung
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-default\-programs
Calibre in Windows als Standardprogramm festlegen bzw. entfernen. \fI\%\-\-default\-programs\fP = \fB(register|unregister)\fP
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-diff
Calibre\-Dateivergleichswerkzeug ausführen. Beispiel: calibre\-debug \fI\%\-\-diff\fP Datei1 Datei2
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-edit\-book, \-t
Bucheditor im Fehlerdiagnosemodus starten.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-exec\-file, \-e
Python\-Code in der Datei ausführen.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-explode\-book, \-x
Buch als Einzelelemente in das angegebene Verzeichnis exportieren. Verwendung: \-x file.epub output_dir Exportiert das Buch als Sammlung von HTML\-Dateien und Metadaten, die Sie mit Standard\-HTML\-Bearbeitungswerkzeugen bearbeiten können. Funktioniert mit EPUB\-, AZW3\-, HTMLZ\- und DOCX\-Dateien.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-export\-all\-calibre\-data
Exportieren Sie alle Calibre\-Daten (Bücher/Einstellungen/Plugins). Normalerweise werden Sie nach dem Exportverzeichnis und den zu exportierenden Bibliotheken gefragt. Sie können sie auch als Befehlszeilenargumente angeben, um die Fragen zu überspringen. Verwenden Sie absolute Pfade für das Exportverzeichnis und die Bibliotheken. Mit dem speziellen Schlüsselwort \fB"\fPall\fB"\fP können alle Bibliotheken exportiert werden.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-gui, \-g
Ausführen der grafischen Benutzeroberfläche im Fehlerdiagnosemodus. Die Diagnoseausgabe wird an Stdout und Stderr ausgegeben.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-gui\-debug
Grafische Benutzeroberfläche mit einer Fehlerdiagnosekonsole ausführen und im angegebenen Verzeichnis protokollieren. Nur zur internen Verwendung. Verwenden Sie die Option \fB"\fP\-g\fB"\fP, um die Benutzeroberfläche im Fehlerdiagnosemodus auszuführen
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
Diesen Hilfetext anzeigen und beenden.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-implode\-book, \-i
Implode a previously exploded book. Usage: \-i output_dir file.epub Imports the book from the files in output_dir which must have been created by a previous call to \fI\%\-\-explode\-book\fP\&. Be sure to specify the same file type as was used when exploding.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-import\-calibre\-data
Zuvor exportierte Calibre\-Daten importieren
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-inspect\-mobi, \-m
MOBI\-Datei(en) im/in den angegebenen Verzeichnis(sen) untersuchen
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-paths
Ausgabe der für die Einrichtung von Calibres Umgebungsvariablen notwendigen Verzeichnispfade
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-reinitialize\-db
Neuinitialisierung der SQLite\-Calibre\-Datenbank im angegebenen Verzeichnis. Hilfreich zur Wiederherstellung einer defekten Datenbank.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-run\-plugin, \-r
Eine Erweiterung ausführen, die eine Befehlszeilenschnittstelle bereitstellt. Zum Beispiel: calibre\-debug \-r \fB"\fPBücher hinzufügen\fB"\fP \fB\-\-\fP Datei1 \fB\-\-option1\fP Alles nach \fB\-\-\fP wird der Erweiterung als Argumente übergeben.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-shutdown\-running\-calibre, \-s
Eine laufende Calibre\-Instanz \- falls vorhanden \- beenden. Beachten Sie, dass dabei ggf. laufende Aufträge ohne Rückfrage abgebrochen werden. Also bitte mit Vorsicht verwenden.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-font, \-f
Angegebene eingebettete Schriftart reduzieren. Verwenden Sie \fB\-\-\fP nach dieser Option, um Optionen an das Programm für die Schriftartreduzierung zu übergeben.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-test\-build
Binäre Module des Builds überprüfen
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
Programmversion anzeigen und beenden
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-viewer, \-w
eBook\-Betrachter im Fehlerdiagnosemodus ausführen
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
